同大家分享下英國嘅地道俚語(slang)

講翻少少背景先 我係英國South West 住左十年左右 🇬🇧
中學讀政府學校 大學同幾個local 一齊住 畢業後留左係到做嘢 住左咁耐學左唔少slang 想同大家分享下

講明先 以下係我自己平時會周不時用到嘅slang, 當然係英國亦會有唔同地區會有自已嘅regional slang (例如: Cockney rhyming slang)

我以下所分享嘅slang 有啲係用左幾十年，甚至乎過百年,唔同年齡嘅英國人都會理解嗰個slang 點解

而有啲slang 係近代嘅’潮語’ , 所以係英國年紀比較大嘅人未必會用到某啲住係英國其他地方嘅巴絲打可能都未必用過/聽過

Aite/ What you sayin’ / Wag one

以上嘅phrase 都係同其他人打招呼用到，英國人好少會講’Hello, how are you?’ (通常接電話先會講hello, 好似我地接電話講’喂’)

最常用係’alright?’, 有時候會簡化到得 ‘Aite?’一個音
我見到同事通常會講’You alright?/ alright mate?’
回答可以講’yeah, you?’ (即係我很好，你呢？)

如果有人問你’alright?’ 你亦都可以好簡單咁答翻’alright?’

‘What you sayin’ 同 ‘wag one’ 係我同其他同年紀嘅朋友常用嘅greetings, 直接譯過黎雖然唔make sense 但係其實意思同hello 一樣, 回答嘅方法可以好似alright咁repeat 返佢講what you sayin’/ wag one

Innit

‘Innit’ 係我自己成日用嘅slang , 意思即係’isn’t it?’

‘Innit’係用嚟表示認同，類似係‘I agree’ 嘅意思

例如當你個朋友話:
‘This club is dead as fuck’
(哩個club 唔係好掂喎)
你就可以答
‘Innit’
(咪係囉)

Peng

‘Peng’ 係近年非常之popular ，意思係指’beautiful’
可以形容一個地方，食物或者形容一個人(通常係女性)

Butters/ Buzz

‘Butters’ 係 ‘peng’ 嘅相反，好似’ugly’ 咁解 , 後生嘅好中意用
(不過通常形容一個人)

Ting

‘Ting’ 係’thing’ 嘅簡稱
可以百搭任用，後生嘅亦都好中意用

E.g.
‘Mate, can you gimme that ting on the table?’
你可唔可比枱上面嗰舊嘢比我？

‘She’s a peng ting’
(She is a beautiful girl)

‘He looked butters last night’
(He did not look attractive last night)

Chav
‘Chav’ 係形容一個’死窮鬼’ , 通常係指一啲working class 嘅人，有貶意食份

‘What’s with these trainers? You look like a chav today’
(你對鞋發生咩事？你今日着到好似死窮鬼咁)

Mate/ Fella/ Fam / Bruv/ Mush/ G

以上所有字詞都係差唔多同一個meaning, 都可以loosely 解作’朋友’

E.g.
‘Alrite mate’

‘What you sayin’ fam’

‘Wag one g’

‘See you later bruv’

‘Alright mush?’

Skank

‘Skank’ 同’slut’ 差唔多意思

好似我地所講嘅’公廁’

Bird/ Lassie

‘Bird’ 同 ‘lassie’ 都係指一位年輕女子

‘Bird’ 有少少貶意成份

E.g.
‘Mate!!!! That bird I was with last week was a proper skank! I just found out I got STD from her!’

Feds

Feds= Police

E.g.
‘The Feds were looking for you’

Shag

Shag = 扑野

E.g.
‘I shagged that bird last night’

陣間唸到咩再同大家分享

多謝分享
無意得罪
不過好似美國地道俚語過癮D

推

Mother fucker最常用
同開英國佬做野傾計

Dutch oven

直譯係’荷蘭焗爐’

而實際上係解當你同你條女訓教個陣你係張被放屁，之後夾硬塞佢個頭逼鳩佢閒你啲屁

Grim/Minging

Rank/ Grim/ Minging = horrible

E.g.
‘Carrie slapped me hard after I gave her Dutch oven this morning. Judging from her face I could tell it was minging’

Bare

Bare= extremely, a lot of (好多)

Bread

Bread = money

E.g.

His family has bare bread.
(His family has a lot of money)

I was bare tired after last night’s shag.
(I was exhausted after sleeping with him / her last night)

野食篇

Maccies = 麥記

Chippy = 炸魚薯條鋪

Spoons = Wetherspoons = 英國最大型嘅連鎖酒吧，好似香港嘅大快活咁

Cuppa = cup of
大部分英國人一日飲奶茶飲到黑，平時返工或者去人地屋企好多時都會比人offer 問想唔想飲杯tea, 你亦可以offer 人地 ‘cuppa tea’

E.g.
‘Do you fancy a cuppa tea?’
‘Do you wanna come in for a cuppa?’

Fag = cigarettes 🚬

E.g.
‘Can I borrow a fag?’

Bob

美國嗰啲我唔識

你可以考慮開post 教下大家

相比之下

‘Bob’s your uncle’ 係一啲catch phrase , 已經有好耐歷史

其實仲有下一句

‘Bob’s your uncle, Fanny’s your aunt’

聽過you alright讀到似yoiload咗陣講乜

留名學野～

推，仲有冇咩生活小細節呀，當地人先會明嘅inside joke呀嗰啲

呢d 好岩洗

幾有趣

有用post